安倍：完全沒考慮减少對WHO的金援

（美聯社）

針對美國總統川普於上週宣佈暫時中斷對世界衛生組織（WHO）金援的舉措，日本首相安倍晋三表示看法，稱日本完全沒有考慮要減少對WHO的資金支持，並強調「必須支持WHO」。

鑒於武漢肺炎疫情全球大流行，川普譴責WHO對武漢肺炎疫情的早期預警表現消極，害得全球錯失防疫良機、上萬人無端送命，此外也對WHO的運營偏向中國感到不滿。因此於上週二（4月14日）正式宣佈，暫時中斷對WHO的金援，直到WHO「檢討反省並改革」為止。

《日經中文網》報導，在川普宣佈中斷WHO金援後，安倍晋三對此發表其看法，表示「完全沒有考慮減少日本的分擔金額」，並認為在當前疫情肆虐之際，必須支持WHO。

而對於WHO運營偏向中國的觀點，安倍指出，此觀點也是事實，並認為在此波疫情平息後，應對WHO職能進行充分驗證。

屌 垃圾

Trump快d開返個新既，咁咪唔駛大家捐得咁委屈

幾時切腹

呢加100%
懷疑笨大 單野 係安倍叫笨大捐款

睇你條撚樣幾時好似BJ咁中肺炎

咁你國內爆到七彩係抵死

捐得好委屈咩？ 我唔覺嘅

點解佢地D口罩個樣咁流

比人搞到虧勁多錢奧運延期都唔敢郁手

點解要搞鳩自己國家日本妹是無辜的

兒童口罩黎

佢仲要考慮出年奧運會
而家唔開罪人

夠鐘落台啦

咁俾多d啦 口罩都無得你帶

奶共奶到邊個先係大佬都唔記得

有險可守 2.0

罷去日本

你哋罷
我去

其實諗諗下好多國家/左膠未必係奶共而係想過左先搞
始終暫時都無國際組織取代世衛
雖然表面睇唔到佢做左乜

根本就係，侵收水明顯係同中共反面私怨

其他國家咪食花生，一時三刻邊到有另一個國際組織去幫第三世界國家

之前g7都同意咗會檢視世衛（譚生菜）

低鳩能 首相都用垃圾兒童棉布口罩